【愛情長故】希望下次不再是朋友

小弟第一次係連登寫故,寫得唔好多多見諒
歡迎發表任何意見
希望各位會鍾意我寫既故事

如果當初沒有去那個演唱會的話，我們是不是就不會被緣份玩弄，不會走到一起，也不會起到這步呢？
「她的演唱會真的很讚！很high阿！謝謝你們幫我買到了票～沒想到我從香港來也能看到」
演唱會結束之後，手機馬上傳來朋友們分享興奮的訊息，但是也要先感謝我的朋友幫我買到了票！我也非常喜歡這位歌手，所以亦未能平息這份心情。正當我準備回覆這些訊息的時候，身旁一個髮色非常奇特的女生吸引了我的視線，仿佛剛才演唱會興奮的心情都不存在，我恨我居然現在才發現到身邊居然有這樣的絕世美女在身邊卻毫無發現。我只是純粹後悔沒有多看幾眼。隨後她便離開了座位。我亦為了趕上捷運而趕緊離開。

當晚看到那個歌手的Twitter才知道，那個女生是個cosplayer，還跟這個歌手是好朋友。

我們第一次的見面，居然是由這個台灣的演唱會開始。

那天之後回到宿舍，差點過了門禁時間，我跟學長姐們說，他們都說我運氣太好，不然怎可能剛好朋友幫你的買票的位置會有這麼美麗的女生在你旁邊陪你聽了一個三小時的演唱會。
儘管有多想反博，我也明白我絕不可能會再有這樣的機會，所以什麼也沒說，只好乖乖的接受。至少到現在十九歲的我到現在除了學姐們也沒幾個女性朋友，身邊都是一堆男生居多就知道我是多沒異性緣了。更別說是戀愛什麼的。

第二天我實在是睡不著，我腦海由頭到尾只有昨天那個女生的樣貌，回想她昨天居然在我旁邊三個多小時我才發現，讓我一直後悔的根本沒睡過，所以天還沒亮就決定出門跑個步，回來再睡一個回籠覺，希望能讓我好好睡一覺。
我學校在一個山頭上，基本上附近只有我們學校的學生，離我們學校最近的市區也必須坐十分鐘車程的巴士才會到達，但由於我決定跑步出門去吃個早餐再回來，所以我就這樣隨便的運動服裝就出門了。

跑到市區的早餐店，我開始想早餐要吃什麼。
想着想着，我看到一頭深紫色頭髮，這髮色實在太罕有，所以我馬上就記起來了。昨天的女生！為什麼她會在這裡？為什麼我沒穿的比較好看一點！此刻的我心裏馬上充滿著各種奇妙的幻想。想當然而，只是幻想，我們只是昨天看演唱會剛好相鄰而已，怎可能有什麼發展。

我隨便點了份早餐便坐在她對角位置的一桌，我默默低頭看電話，不時偷看她。不過她一直都在看手機，不時在笑，那笑容大概可以把全世界的冰都溶化掉吧！我相信不會有任何一個男生不對她這個笑容心動，有的話他一是瞎子！不！那根本是能讓瞎子開眼的笑容！

結果這份早餐就在她的笑容襯托下變得乏味，我隨便把這份早餐塞下就低頭喝我的奶茶，還不時偷偷望向她。結果在我變態式的偷看下，她也吃完了她的早餐，我們的第二次相遇也隨之結束。只是這次，我更加了解，我這種人跟她大概是兩個世界的人吧。最少，任何的可能都只是我的幻想，我們之間根本不可能會有任何的可能。最少，在這刻我仍然是這樣想的。

在回去宿舍之後，我根本睡不了什麼回籠覺，腦海中只有她微笑的表情。一見鍾情，說的就是這種感覺吧？不過，我們之間根本沒有可能，我們只是個有幾面之緣的陌生人，如果兩個陌生人能這樣走在一起，我上輩子大概拯救過世界很多次，才會有這個福份。至少像我這種人既不帥也不是什麼有錢人，書也讀的不怎麼好，我甚至連戀愛的機會也覺得不配，更何況是她那樣的女孩。
所以我決定不去想，因為根本不可能。我這種人，連對她有任何幻想都不配。

第二天我實在是睡不著，我腦海由頭到尾只有昨天那個女生的樣貌，回想她昨天居然在我旁邊三個多小時我才發現，讓我一直後悔的根本沒睡過，所以天還沒亮就決定出門跑個步，回來再睡一個回籠覺，希望能讓我好好睡一覺。
我學校在一個山頭上，基本上附近只有我們學校的學生，離我們學校最近的市區也必須坐十分鐘車程的巴士才會到達，但由於我決定跑步出門去吃個早餐再回來，所以我就這樣隨便的運動服裝就出門了。

跑到市區的早餐店，我開始想早餐要吃什麼。
想着想着，我看到一頭深紫色頭髮，這髮色實在太罕有，所以我馬上就記起來了。昨天的女生！為什麼她會在這裡？為什麼我沒穿的比較好看一點！此刻的我心裏馬上充滿著各種奇妙的幻想。想當然而，只是幻想，我們只是昨天看演唱會剛好相鄰而已，怎可能有什麼發展。

我隨便點了份早餐便坐在她對角位置的一桌，我默默低頭看電話，不時偷看她。不過她一直都在看手機，不時在笑，那笑容大概可以把全世界的冰都溶化掉吧！我相信不會有任何一個男生不對她這個笑容心動，有的話他一是瞎子！不！那根本是能讓瞎子開眼的笑容！

結果這份早餐就在她的笑容襯托下變得乏味，我隨便把這份早餐塞下就低頭喝我的奶茶，還不時偷偷望向她。結果在我變態式的偷看下，她也吃完了她的早餐，我們的第二次相遇也隨之結束。只是這次，我更加了解，我這種人跟她大概是兩個世界的人吧。最少，任何的可能都只是我的幻想，我們之間根本不可能會有任何的可能。最少，在這刻我仍然是這樣想的。

在回去宿舍之後，我根本睡不了什麼回籠覺，腦海中只有她微笑的表情。一見鍾情，說的就是這種感覺吧？不過，我們之間根本沒有可能，我們只是個有幾面之緣的陌生人，如果兩個陌生人能這樣走在一起，我上輩子大概拯救過世界很多次，才會有這個福份。至少像我這種人既不帥也不是什麼有錢人，書也讀的不怎麼好，我甚至連戀愛的機會也覺得不配，更何況是她那樣的女孩。
所以我決定不去想，因為根本不可能。我這種人，連對她有任何幻想都不配。

直到第二天，我接到一個電話。「請問是ＩＣＥ嗎？這邊是ＸＸ出版社，你的投稿我們看過之後非常有興趣，可以請你到我們這邊來談談嗎。我們的地址是......」「好的沒問題！！」我早就以為沒機會，沒想到現在居然收到通知了！！那是我很早之前就投稿的一個日本公司的小說比賽，我平時對看書有些興趣，這次只是想試試看，很久都沒通知，還以為早就失敗了！沒想到現在收到通知了！！

我沒想多就趕過去，沒想到，在那邊等着我的衝擊還有更多。打開門，我就到接待處說明來意，沒用等多久便有一個男性走過來，叫我跟他到會面室。他是我的責任編輯，他跟我說了很多要出版我的書的事情，這些都是我根本沒想過的事情，不過編輯他非常爽快，所以我作為一個新人也沒有太多的問題，他也很樂意為我解釋很多的東西。一直都沒有太多的事情，一切都非常順利。編輯跟我說了一下之後會跟我合作的插畫家等等的事情，封面想要怎麼設計什麼的，這些都是我從來沒有想過的，我怎麼會想到我居然有成為作家的一天？然而，最讓我想不到的事，是我又再遇見了她‧‧‧

「你是那天ｘｘｘｘ演唱會坐我旁邊的那個男生！」她一看到我就驚訝的道。
「嗯‧‧‧那天我的確是坐在你旁邊，你居然記得我。你好。」太過害羞的我並沒有太多的話可以說。
「你們認識嗎？小依是我們公司的翻譯跟助理，因為我們是日資公司，之後很常都會透過她來跟你聯絡，你們認識的就太好啦！」編輯熱情的說。
「沒有啦，人家只是跟他在演唱會剛好坐在旁邊然而，沒有認識的！不過還是請多多指教，我叫李攸依，要叫我小依，之後工作上會很常聯絡你的，你好」小依自我介紹。
「你好！我叫ＩＣＥ，請多多指教。」看着她的眼，在她的瞳孔中，我覺得我好像着迷了一樣，有人說事不過三，我該不會以後都不會再遇見她吧？不過我也沒想到我們居然會在短短三天內，遇見三遍，我可以為這樣的緣份有多一點點的幻想嗎？我莫名的覺得說不定我的一見鍾情會有一點點的機會？我確實的希望這個幻想可以成真。

回到宿舍之後，學長學姐們都為我開了一個慶祝會，說我大概是人生開始走上坡了，先遇到絕世美女，又在小說比賽中中獎了。當晚，我們都玩的很高興。
「阿冰你要出書了耶，之後記得要給我簽名阿！還要一定要帶你女朋友來給我們學長們看看！是不是真的那麼可愛！」阿天學長開始他那玩世不恭，是女生都要撩一次的態度了。「你給我閉嘴啦！難道阿冰的女友都要給你撩嗎？不過阿冰要帶他們來見見學姐們倒是真的！」芯欣學姐這樣跟阿天學長說。
「我只是遇到一個很美的女生！她剛好是出版社那邊工作！我從來沒有說過我要追她阿？？？更何況她是我女朋友？？？你們是從那來這個消息啦！！！」這些莫名其妙的對話，雖然我知道都是學姐學長們喝醉之後的瘋言瘋語，可是我還是忍不住吐槽。
「好啦，你就別管他們，不過我認真的問你，你真的沒有對那女生有什麼想法嗎？」樂樂學姐如此的問道。
「樂學姐，請問你看看我，我整個人又不帥，雖說沒到很肥可是也有些小肥，也蠻宅的，你會想跟我談戀愛嗎？你覺得我會配得上一個被稱為絕世美女的人嗎？我相信連普通的女生也不會想跟我談戀愛，更何況是她？」雖然我這樣批評自己，可是我知道我對小依的一見鍾情，到這刻已經是確有其事的，只是我不願順從自己的心，我的確並沒有很好的條件，配不上一個這麼好的人，所以我很努力的壓抑着這股心情。
「既然你都說成這樣了，那我就當作沒那回事吧～」沒錯，既然不配，既然不可能，那就不要想，不要讓這股感情有任何的機會。

三個月之後，我的書也已經出版，出版社也很滿意，決定跟我長期合作，這段時間就如編輯先生所說的，小依一直都有跟我聯絡，讓我了解進度等等，也讓我們見面的機會變的更多，我們也變的更熟悉，我們常常待在一起，我寫我的小說，她也在翻譯她的文件，我也跟她聊了很多很多，例如是她其實比我大三年，也問過她為什麼會當cosplayer，原因也很簡單，就只是喜歡那些角色，就去扮扮看什麼的，她整個人也很簡單，沒有很多的心機，也只是想要向着目標前進的一個小女生。不過很意外的，她跟我說她身邊的男生都不太敢追她，所以她其實並沒有太多的戀愛經驗。「這原因很簡單阿，你那麼好，人美聲甜，性格又好，第一是男生都覺得這樣的女生一定有男朋友，第二是就算知道你沒男朋友，也覺得自己配不上，大家當然都不敢追你阿！」
「那麼你也是嗎？」小依用她那大大的眼睛筆直的看着我。
「很可惜，我們只是朋友，我不在這些男生當中，不過你的粉絲裡總有幾個會是真的喜歡你，有追求吧？不會沒有吧？」小依聽到這句之後，眼神中閃過一絲的失望，真的只有一絲絲，而且只有一瞬間，不過還是被我瞄到了。
「有是有啦，可是我覺得跟粉絲一起很奇怪，所以我都拒絕了。」沒想到，她會這麼跟我說她拒絕了很多的粉絲，我以為她不會跟我提及有關她感情上的問題。
「沒關係啦，反正你一定不愁會單身啦！而且再壞也一定有我在墊底？我敢保證你一定會很快找得到你的幸福的。」
「算了，不談這些，來談談夢想吧，你的夢想是什麼？」小依很明顯有一些不滿地突然的把話題轉到夢想上。
「我的夢想？很簡單阿！有一天我寫的故事都會有人看，再開一家很有氣氛的咖啡店，裡面會有各種好吃好喝的，也很有氣氛的，讓人可以在裡面享受我所寫的故事。」我如實的回答。「我的夢想剛好也是開一家咖啡店耶，不過裡面所有的設計都是我想的，我要設計一間最特別的咖啡店！」小依的夢想也是要開一家咖啡店，原來，我們都剛剛好有同樣的夢想。
「所以我的咖啡店會放着你的書，讓客人們都能看到！所以當我達成夢想的時候，你也要達成了！」這時候小依說出了一句讓我意想不到的話。
「那麼就讓我們向着這個夢想進發吧！只少現在我們都不可能達成阿！我才剛剛出了第一本書，你的cosplay寫真也才剛出第一本吧？不過銷量好像不錯的樣子？」沒錯，就在上個月左右她的第一本cosplay寫真剛出爐，銷量非常不錯，只少比我的小說好得多了。
「還好啦，反正我們加油就好啦～你也要努力點，快點出多幾本新書～不然我就會先拋下你向着我的夢想進發囉！你快點給我開始寫稿！」小依用一個單眼放電的眨眼向我說道。

唔錯唔錯，繼續加油，已正評